傳月底人大或破格再加會速戰速決「國安法」，以顯示顧及港人意見！！

內地強推「港版國安法」，繼在兩會期間，全國人大會議通過立法決定後，官方新華社昨晚公佈，十三屆全國人大常委會第十九次會議將於本月18日至20日在北京舉行，雖然待審議議程中未見「港版國安法」，但外界估計本月底將會表決通過。港媒《香港01》就引述接近北京消息人士指，預料中央會以破格方式處理「港版國安法」，人大常委會很可能為此罕有地一個月開兩次會議，以顯示顧及港人意見，並達速戰速決之效。

《香港01》報道，一名接近北京消息人士分析，之所以在審議議程中不見「港版國安法」，估計是因為人大常委會會在「其他議程」一項內提出，指示有關部門就向香港社會收集回來的對「港版國安法」的意見，盡快進行梳理及作出總結，然後在下一次人大常委會會議上正式提出「港版國安法」的具體內容方案，審議及表決通過，以突顯中央充份考慮及尊重港人的意見。而從時間上看，人大常委會在本月26、27日或29日、30日召開另一次會議的機會很高，「專門審議一條『港版國安法』，兩日時間應已足夠。」

該名人士指，中央會以破格方式處理「港版國安法」，在月底召開另一次會議，審議及表決通過「港版國安法」，以顯示顧及港人意見，同時達到速戰速決之效。「人大常委會一個月內召開兩次會議，過往罕有這樣做，但為了更好處理港版國安法，中央可以特事特辦。」

雖然內地遲遲未公佈推行「港版國安法」的時程，但目前外界普遍預計，法例將於本月底表決通過，不會拖至8月。
根據中國人大網的資料，全國人大常委會會議一般兩個月舉行一次，通常在雙數月份的下旬，會期約1星期。如果有特殊需要，經委員長會議決定，可以臨時召集常委會會議。在50年代，全國人大常委會會議是根據需要召開的，無固定時間，少則1個月開1、2次會，多則有10多次，也有時整個月都不開會。從70年代末起，全國人大常委會舉行會議的時間逐步走向規範化，每兩個月舉行一次，有特殊需要可以臨時召集會議。

《香港01》／中國人大網

就今日啦

快 唔好等 唔好諗 快做

總加速師正常發揮

即刻通過呀嘛
少少野都諗咁柒耐
係驚美國既不如摺埋換第2個政黨上 (如有)

真係有架